\chapter{Nichtfunktionale Anforderungen}

%eventuell Produktdaten, aber an sich optional

\section{Muss-Ziele}
\begin{description}
	\item[/NF10/] 
	Das System sollte zu jeder Zeit verfügbar sein.
	\item[/NF20/] 
	Alle Releases sollten fehlerfrei und gründlich getestet sein, bevor sie veröffentlicht werden.
	\item[/NF30/] 
	In der Entwicklung muss Git eingesetzt werden, um mehrere Versionen des Systems verfügbar zu haben.
	\item[/NF40/] 
	Die API muss dokumentiert sein.
	\item[/NF50/] 
	Der Code von Client und Server sollte an sinnvollen Stellen auch Inline-Kommentare enthalten, um das Verständnis zu erleichtern.
	\item[/NF60/] 
	Das System sollte so gestaltet sein, dass Erweiterungen relativ einfach zu integrieren sind.
	\item[/NF70/] 
	Das System muss zwischen Admin und User unterscheiden und die dazugehörigen Zugriffsrechte sicherstellen können.
	\item[/NF80/] 
	Das System muss sicherstellen, dass nur Chatteilnehmer Zugriff auf den jeweiligen Chat haben und nur der Nutzer selbst sein Nutzerprofil bearbeiten kann.
	\item[/NF90/] 
	Gespeicherte Daten sollten von anderen Anwendungen außer dem zugehörigen Client nicht erreichbar sein.
	\item[/NF100/] 
	Die Passwörter der Nutzer sollten in der Datenbank gehasht sein, sodass eine Entschlüsselung nicht möglich ist. 
	\item[/NF110/] 
	Der Server soll die ACID- Eigenschaften in Bezug auf die Transaktionen einhalten. 
%	Der Server sollte die Datenbank konsistent halten. 
%	Der Server sollte in der Lage sein, mehrere parallele Anfragen in einer angemessenen Zeit bearbeiten zu können.
	\item[/NF120/] 
	Es sollen nur wenige Benutzeraktionen nötig sein, um die grundlegenden Funktionen des Systems nutzen zu können.
	\item[/NF130/] 
	Das User-Interface des Clients sollte so aufgebaut sein, dass die Nutzung intuitiv ist.
	\item[/NF140/] 
	Die Reaktionszeiten auf Benutzeraktionen sollten höchstens so hoch sein, wie der Nutzer es von anderen Messengern kennt.
	\item[/NF150/] 
	Der Client soll auf allen bekannten modernen Browsern verfügbar sein.
	\item[/NF160/]
    Absicherung des Clients und der API vor Fremdeinwirkung.

\end{description}

\section{Kann-Ziele}
\begin{description}
	\item[/NF210/] 
	Daten, die vom Client an den Server und andersherum geschickt werden, sollten mit HTTPS übertragen werden.
	\item[/NF220/] 
	Die Nutzung durch englischsprachige Nutzer soll möglich sein.
	\item[/NF230/] 
	Der Client sollte den Nutzer bei auftretenden Fehlern über eindeutige und ausführliche Fehlermeldungen informieren.
	\item[/NF240/]
	Alle Teilnehmer eines Chats müssen spätestens 15 Sekunden nach Absenden einer Nachricht dieselbe Nachricht erhalten haben um eine gewisse, konstante Geschwindigkeit zu gewährleisten.
\end{description}

% done (Stefan Rosenlund)